朱SIR退休後每月長俸達$72,000

【本報訊】退休警司朱經緯用警棍襲擊途人罪名成立，令人關注其退休金會否受影響。公務員事務局稱不評論個別個案，但是指一般情況下，退休公務員如被裁定干犯任何對香港造成嚴重損害、或可能令人對公職服務大失信心的罪行、貪污罪行或叛逆罪，當局會視乎情況，取消、暫停支付或扣減仍未獲發的退休金。有熟悉公務員退休制度的大律師指出，政府甚少追討已發放的退休金；至於長俸會否受影響，原來某程度上視乎主審法官的判詞內容。
朱經緯1979年加入警隊，於2015年7月正式退休。假設他選擇政府舊退休金計劃，按照退休時警司頂薪為月入約10.9萬元，若他選擇以最高25%折算退休金作為一筆過酬金，他可於退休當日獲約306萬元，並每月獲54,690元長俸；若他選擇不領取一筆過退休金，每月更可獲長俸72,920元。
判詞對會否取消長俸有影響力
大律師任穎明不評論個別案件，但指政府一般不會追討已支付的退休福利，「當然追返都得，但比較困難」。至於會否取消、暫停支付或扣減未發放的長俸，則要視乎相關退休公務員是否干犯《退休金條例》內列明的三類罪行。除貪污及叛逆罪名外，第三類沒有清楚界定，即是否屬與公職服務相關、並由行政長官核證為已對香港造成嚴重損害、或可能令人對公職服務大失信心的罪行，這由公務員事務局按個別情況決定，視乎罪行嚴重性。
任穎明指襲擊未必屬於這類罪行，不過主審法官判詞有一定影響力，「如果話佢死不認錯，抵賴他人，又話有機會重犯，或者影響香港聲譽」，公務員事務局亦需考慮。
至於警隊會否召開紀律聆訊，有熟悉警隊事務人士指出，退休警務人員不受警察紀律規例規管，「因為佢哋已經唔再係警務人員，警隊冇權對佢哋採取紀律行動，就算佢觸犯嘅刑事罪行係喺在職執勤期間發生，只要佢哋喺所有司法程序未完成前已退休，警隊已經唔能夠採取紀律行動」。

咁撚好PAY架

個仔好撚緊張老豆………d錢

回水 回水

點解要養廢老？

當佢仲有廿年命 嗰度千五粒

死老野你無撚用架！

屌真係痴撚線

長俸唔使勞都高過我日日返工既在職貧窮

唔使回水呀

人地私人公司d廢老乜金都冇，一樣可以生存

x2

冇錢咪申請綜援！點解要長俸？靜閣神舍咩？

舊制啊 依家撚有咩

推到冇長糧

咁撚多警司咩，大把人做死老散一世呀

老散警長 退休好似得25000 一個月

好少呀?
唔洗做喎

睇人仆街最開心

dq要回水
煩法座監就照收錢

立法會議員都追、警員唔追

最正嘅係明明退咗休，仲會有公司請佢地做d乜都唔洗做嘅掛名顧問，拎住長俸仲可以名正言順每年逗多幾廿皮
你d打工仔未到退休d公司已經想你走啦
話香港廉潔冇官商勾結冇延後利益？

直頭要追返晒36年人工啦，有大婆二奶，賣晒去做雞咪還到囉

lam 住英國佬福利黎奶共

尚書大人真機靈
風吹邊面擺邊面

D錢你有份比

香港人既血汗錢黎，回水呀

每個月俾十萬蚊, 退咗休仲要每個月七萬 黎打自己一身
真係無理由唔係由打人嗰刻開始回水

我又考差佬先

唔係點包二奶呀
未計北上果啲添呀

算唔算英國佬少有留下既蘇州屎?

回水！

咁唔怪得肯告同告得入啦, 政苦又可以慳番D 公墓園支出;
亦唔怪得D 老散支持柒警但唔太撐囚犯G, 某程度上依堆老屎忽有長俸, 自己新制冇咁既福利, 睇依班人仆街就最開心。

以前用來高薪養廉 一枝波板糖俾甜頭
同ICAC一枝棍就打

教香港人做公職唔好貪污

但俾番中國管就咩都變晒樣

呢D垃圾$1都唔應該比

講真佢成世人有乜係為香港出過力

學食神咁搵25仔

一年袋八十幾萬
坐滿幾多架巴士既納稅人至夠俾

佢老婆一舊水 二奶後生咁多可以叫百五
咁即係要做幾多個客

而家冇糧咬

飲英國人奶水 做中國人走狗

退休袋十幾球野
回水啦撚屌

港英時代d福利真係痴撚線